田北辰狂插「禮頓」，識做人避談「中建」！

愈來愈凶狠的九鐵前主席田北辰一錘定音的說，禮頓「大到冇人敢郁佢」！其實，真正「大到冇人敢郁佢」的，恐怕是中國建築！

如此看來，田北辰其實是「表面凶狠，內裡好識做人」！

港鐵沙中綫會展站一再出現工程錯失，矛頭直指禮頓，但其實，承建商是「禮頓—中建聯營」。

「中建」者，正是「中國建築」也！

根據中建的官方網頁資料，中建承建港鐵的工程，過去5年就有：

2015年 沙中綫會展站及西面鐵路隧道建造工程

2014年 沙中綫南北綫過海鐵路隧道工程

至於中建承建特區政府的工程，更多如牛毛，單是路政署，過去5年就有：

2013年 中環灣仔繞道灣仔西段

2013年 中環灣仔繞道八號連接路段隧道

2012年 港珠澳大橋香港接線-觀景山至香港口岸段

其中，港珠澳大橋香港段的醜聞，相信不少香港人依然記憶猶新。

總之，由於香港「被融入」國家發展大局，中建的角色自然愈來愈重要。這個嘛，連盲人都見到，挑通眼眉的田北辰又豈會不知道！

所以，還是趁世界盃熱潮，一於「射歪波」好了！

如此看來，田北辰莫講話港鐵主席，就連特首都有得佢做呀！真係恭喜晒！

田北辰是非我細細聲講給你

邊個唔知係中央呀? 邊個敢屌呀

送大禮